"Mijn ideeën stroming zo snel dat ik geen tijd te uiten - op welke wijze mijn brieven soms brengen geen ideeën om mijn correspondenten."
"Uw nederigheid, Mr. Bingley," aldus Elizabeth, "moet ontwapenen reproof."
"Niets is zo achterbaks," aldus Darcy, "dan de verschijning van nederigheid.
Het is vaak alleen de zorgeloosheid van advies en soms een indirecte bieden."
"En welke van de twee weet u _Mijn_ weinig recente stukje bescheidenheid?"
"De indirecte beroemen voor jullie zijn echt trots op je gebreken schriftelijk , omdat u hen te beschouwen als vanuit een snelheid van denken en de zorgeloosheid van uitvoering, die, indien ze niet sympathieke, denk je minstens uiterst interessant.
De kracht van iets doen met verloopt altijd gewaardeerd door de bezitter en veelal zonder enige aandacht aan de onvolmaaktheid van de prestaties.
Wanneer u vertelde Mevr Bennett vanmorgen gezegd dat als je ooit opgelost bij het afsluiten Netherfield u moeten ophouden in vijf minuten betekende het een soort lofzang, compliment aan jezelf--en maar wat is er zo erg lovenswaardig een precipitance waarvan zeer noodzakelijke zakelijke ongedaan worden gemaakt en kan geen reëel voordeel voor uzelf of iemand anders?"
"Neen," riep Bingley, "dit is teveel, te onthouden nacht alle domme dingen die zijn genoemd in de ochtend.
En toch, op mijn eer, ik geloof wat ik zei van mezelf wel zo te zijn, en ik vind het op dit moment.
